禾花 发表于 2014-1-14 15:45 丁光嘎？ 浏阳方言状形结构类形容词 【精光嘎】净尽，全部没有了。例1：带八百块钱打牌输了精光嘎。例2：他超生三个，屋哩被罚了精光嘎。例3：卫生搞蛮好，街上扫了精光嘎。精：本义之一指物质中最纯粹的部分，例如“精华”，或提炼出来的东西，很少夹杂其它成分，例如“精盐”、“精米”、“精面”等，故“精”是纯度高的意思。精光：形容光得彻底干净。包括浏阳在内的众多地方的方言，接近通用语。方言沿用的文言词或古白话词。